# Проект для обучающих видео по Ruby on Rails #

## Ветки ##

В этом проекте ветки связаны с разными уроками.

Ветка master содержит результат первых 2-х уроков.

Остальные ветки я буду создавать в случае необходимости и указывать в описании к видео в какой ветке содержится код.

### master
  * первые 2 урока;
  * после настройки окружения в первом уроке мы создали новое приложение с 2-мя статическими страницами, используем gem bootstrap, как шаблонизатор верстки;

### lesson_3-4/simple_CRUD
  * здесь код к 3 и 4 урокам;
  *  мы создаем базу, пишем миграции для создания таблиц, создаем и редактируем записи в базе, делаем все это в интерфейсе приложения и видим результат, используем gem simple_form для работы с формами;

### lesson_5/relations/one_to_one/one_to_many
  * код к 5 уроку;
  * связи один к одному, один ко многим;
  * belongs_to, has_one, has_many;
  * пример взят с http://rusrails.ru/active-record-associations;

### lesson_6/relations/many_to_many
  * код к 6 уроку;
  * связь многие ко многим для двух практических примеров;
  * has_and_belongs_to_many | has_many :through;
  * подробную информацию по этой теме вы можете найти на сайте [RusRails](http://rusrails.ru/active-record-associations);

## Как развернуть проект у себя ##

Я работаю в ОС Ubuntu. На Mac многие команды будут работать также, либо с небольшим отличием, гуглим в случае необходимости.

### Откройте терминал:

    ctrl + alt + t  

### Склонируйте проект к себе:

    git clone git@bitbucket.org:ssavickii/my_first_project.git
        
Если у вас не установлен git то, сначала установите его командами ниже, а потом повторите команду выше.

```sudo apt-get update```

```sudo apt-get install git```

### Зайдите в папку проекта:

    cd my_first_project

### Переключитесь на конкретную ветку, если нужно (по умолчанию после клонирования проекта вы будете в ветке master - это результат первых 2-х уроков):

    git checkout branch_name_here

например:

``` git checkout lesson_3-4/simple_CRUD ```

### Установите гемы (библиотеки нужные для работы , описанные в Gemfile):

    bundle install

Если команда не выполняется, возможно вы еще не установили bundler, тогда:

```gem install bundler```

Если все равно не работает, посмотрите самый первый урок о настройке окружения [Ruby on Rails - #1 - Введение](https://www.youtube.com/watch?v=nLawteLcBc8&list=PLY4rE9dstrJzngTaKaPPL2dj9uBpEw1Zf&index=1) - он длится 10 минут, на примере Ubuntu, но для других ОС шаги установки должны быть аналогичными.

Также бывают проблемы при установке гемов, связанные с конкретно вашей системой, в любом случае попробуйте просмотреть ошибку, что пишется в терминале и загуглить ее - вы скорее всего найдете ответ.

### Если вы в первый раз склонировали проект, то у вас еще не создана база данных, в таком случае, создайте базу:
    
    rake db:create

### Запустите миграции (создадутся все таблицы проекта в базе):

    rake db:migrate

### Запустите сервер:

    rails s

### Зайдите в браузере на localhost:3000